\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c||c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{4}{|c||}{\textbf{\(\mathbf{I_B = -200}\mathrm{\mu A}\)}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{\(\mathbf{I_B = -100}\mathrm{\mu A}\)}}\\
\hline
\(\mathbf{|V_{CE}|}\)(V) 	 &	 V/Div 	& 	 \(\mathbf{|I_{C}|}\)(mA)	 & F.S. (mA) 	&	 \(\mathbf{|V_{CE}|}\)(V)  	 &	 V/Div 	& 	 \(\mathbf{|I_{C}|}\)(mA)	 & F.S. (mA) \\ 
 \hline 
 \hline 
\( 4.00 \pm 0.05\)	 & 	\(1\)	 & 	\( 40.9 \pm 0.4\)	 & 	\(400\)	 & 	\( 4.00 \pm 0.05\)	 & 	\(1\)	 & 	\( 22.32 \pm 0.11\)	 & 	\(40\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 3.80 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 40.6 \pm 0.4\)	 & 	\(\)	 & 	\( 3.80 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 22.16 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 3.60 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 40.2 \pm 0.4\)	 & 	\(\)	 & 	\( 3.60 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.97 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 3.40 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 39.5 \pm 0.4\)	 & 	\(\)	 & 	\( 3.40 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.75 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-4}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 3.20 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 39.2 \pm 0.2\)	 & 	\(40\)	 & 	\( 3.20 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.54 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-1}		\cline{3-3}		\cline{5-6}		\cline{7-7}	
\( 3.10 \pm 0.03\)	 & 	\(0.5\)	 & 	\( 39.0 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 3.10 \pm 0.03\)	 & 	\(0.5\)	 & 	\( 21.41 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 3.00 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 38.8 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 3.00 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.38 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.90 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 38.6 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.90 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.23 \pm 0.11\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.80 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 38.3 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.80 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.12 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.70 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 38.1 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.70 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 21.03 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.60 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 37.8 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.60 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.90 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.50 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 37.6 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.50 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.78 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.40 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 37.3 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.40 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.68 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.30 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 37.1 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.30 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.55 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.20 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 36.7 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.20 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.44 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.10 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 36.5 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.10 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.32 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 2.00 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 36.3 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 2.00 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.20 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.90 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 36.0 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.90 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 20.06 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.80 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 35.7 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.80 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.93 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.70 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 35.4 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.70 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.81 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.60 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 35.1 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.60 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.67 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.50 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 34.8 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.50 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.58 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.40 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 34.5 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.40 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.46 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.30 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 34.2 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.30 \pm 0.03\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.31 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-1}		\cline{3-3}		\cline{5-6}		\cline{7-7}	
\( 1.100 \pm 0.010\)	 & 	\(0.2\)	 & 	\( 33.4 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.100 \pm 0.010\)	 & 	\(0.2\)	 & 	\( 19.06 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.200 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 33.9 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.200 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 19.24 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 1.000 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 33.2 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 1.000 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 18.96 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.920 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 32.8 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.920 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 18.84 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.840 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 32.4 \pm 0.2\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.840 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 18.70 \pm 0.10\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.760 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 31.99 \pm 0.15\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.760 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 18.57 \pm 0.09\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.680 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 31.41 \pm 0.15\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.680 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 18.43 \pm 0.09\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.600 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 30.67 \pm 0.14\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.600 \pm 0.010\)	 & 	\(\)	 & 	\( 18.27 \pm 0.09\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-1}		\cline{3-3}		\cline{5-6}		\cline{7-7}	
\( 0.520 \pm 0.005\)	 & 	\(0.1\)	 & 	\( 29.52 \pm 0.14\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.520 \pm 0.005\)	 & 	\(0.1\)	 & 	\( 18.04 \pm 0.09\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.440 \pm 0.005\)	 & 	\(\)	 & 	\( 28.01 \pm 0.13\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.440 \pm 0.005\)	 & 	\(\)	 & 	\( 17.69 \pm 0.09\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.360 \pm 0.005\)	 & 	\(\)	 & 	\( 26.09 \pm 0.12\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.360 \pm 0.005\)	 & 	\(\)	 & 	\( 16.97 \pm 0.09\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-7}	
\( 0.300 \pm 0.005\)	 & 	\(\)	 & 	\( 24.38 \pm 0.12\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.300 \pm 0.005\)	 & 	\(\)	 & 	\( 16.01 \pm 0.08\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-1}		\cline{3-3}		\cline{5-6}		\cline{7-7}	
\( 0.200 \pm 0.003\)	 & 	\(0.05\)	 & 	\( 19.37 \pm 0.10\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.200 \pm 0.003\)	 & 	\(0.05\)	 & 	\( 12.72 \pm 0.07\)	 & 	\(\)\\
\cline{0-0}		\cline{3-3}		\cline{5-5}		\cline{7-8}	
\( 0.100 \pm 0.003\)	 & 	\(\)	 & 	\( 6.47 \pm 0.05\)	 & 	\(\)	 & 	\( 0.100 \pm 0.003\)	 & 	\(\)	 & 	\( 3.083 \pm 0.014\)	 & 	\(4\)\\
\cline{0-1}		\cline{3-4}		\cline{5-6}		\cline{7-7}	
\( 0.0500 \pm 0.0011\)	 & 	\(0.01\)	 & 	\( 1.325 \pm 0.007\)	 & 	\(4\)	 & 	\( 0.0500 \pm 0.0011\)	 & 	\(0.01\)	 & 	\( 0.637 \pm 0.005\)	 & 	\(\)\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Dati acquisiti: \(\left|\mathrm{I_C}\right|\) in funzione di \(\mathrm{\left|V_{CE}\right|}\) per entrambe le correnti di base; sono riportati i Volt per divisione dell'oscilloscopio e il fondoscala del multimetro per ogni misura effettuata}
\label{tab:mis}
\end{table}
